**德斯·沃克**（，），前[英格蘭成員](../Page/英格蘭國家足球隊.md "wikilink")，[-{zh-hans:诺丁汉森林足球俱乐部;
zh-hant:諾定咸森林足球會;}-的著名中堅球員](../Page/诺丁汉森林足球俱乐部.md "wikilink")。

## 生涯

迪斯·獲加在1965年於[倫敦出生](../Page/倫敦.md "wikilink")，並後在1983年正式成為當時[英甲的](../Page/英格蘭足球甲級聯賽.md "wikilink")[诺丁汉森林足球俱乐部球員](../Page/诺丁汉森林足球俱乐部.md "wikilink")，及後於1984年3月首度為球會披甲上陣。

於1989年，迪斯·獲加協助球會於[英格蘭聯賽杯中以](../Page/英格蘭聯賽杯.md "wikilink")3:1擊敗[盧頓](../Page/卢顿足球俱乐部.md "wikilink")，奪得[冠軍](../Page/冠軍.md "wikilink")，該冠軍是迪斯·獲加在諾定咸森林的第一個冠軍。次年，球會再次晉身決賽，諾定咸森林以1:0小勝[-{zh-hans:奥尔德姆;
zh-hant:奧咸;}-](../Page/奥尔德姆足球俱乐部.md "wikilink")，蟬聯聯賽杯的冠軍，也是迪斯·獲加的第二個錦標，這是迪斯·獲加在足球生涯中的首個高峰。

不過，迪斯·獲加在1991年卻跌至底部，他於首次出席的[足總杯](../Page/英格蘭足總杯.md "wikilink")，對手是[-{zh-hans:托特纳姆热刺;
zh-hant:熱刺;}-](../Page/托特纳姆足球俱乐部.md "wikilink")，後來因為迪斯·獲加的[烏龍球以令球會最終以](../Page/烏龍球.md "wikilink")2:1失去冠軍寶座。1年後，迪斯獲加展開了足球生涯新的一頁，[意甲的](../Page/意甲.md "wikilink")[-{zh-hans:桑普多利亚;
zh-hant:森多利亞;}-以](../Page/森多利亞足球俱樂部.md "wikilink")150萬[英鎊簽入迪斯](../Page/英鎊.md "wikilink")·獲加，但可惜迪斯·獲加未能適應[意大利的生活而導致表現極為低沉](../Page/意大利.md "wikilink")，於是一季之後便返回[英格蘭踢足球](../Page/英格蘭.md "wikilink")，在這季中，[谢周三足球俱乐部以](../Page/谢周三足球俱乐部.md "wikilink")275萬令迪斯·獲加成功加盟。

加盟這支新的[英超球會後](../Page/英超.md "wikilink")，球迷都對他付有厚望，但畢竟錫周三的整體能力比其他同級的球會較低，因此，迪斯·獲加這位防守球員的表現顯然比起在諾定咸森林的實力遜色，在迪斯·獲加效力的八個球季後，錫周三終於降至[英甲](../Page/英格蘭足球甲級聯賽.md "wikilink")。

錫周三降級後，迪斯·獲加在休息一年後返回母會諾定咸森林，在2004年至2005年的球季後，迪斯·獲加正式退役，成為了球會的領隊，不久後就離職。

在國家隊方面，迪斯·獲加因有同類球員的出現，因而未得到重用。但在1988年[歐洲國家杯後](../Page/歐洲國家杯.md "wikilink")，[英格蘭改組](../Page/英格蘭國家足球隊.md "wikilink")，迪斯獲加得到重新，於1988年對[丹麥的友誼賽中](../Page/丹麥國家足球隊.md "wikilink")，迪斯獲加處子演出，開始了他在國家隊發展的一頁，兩年後的[世界盃外圍賽](../Page/世界盃.md "wikilink")，迪斯·獲加與[-{zh-hans:特里·布彻;
zh-hant:畢查;}-以及](../Page/特里·布彻.md "wikilink")[皮亞斯組成的穩固防線](../Page/皮亞斯.md "wikilink")，令英格蘭保持不失。

在[決賽周中](../Page/1990年世界杯足球賽.md "wikilink")，堅固的防守令國家隊於分組賽中得失1球，在四強賽中，英格蘭在互射[點球中以](../Page/點球.md "wikilink")4:3不敵[德國](../Page/德國國家足球隊.md "wikilink")，迪斯·獲加無緣決賽，世界盃後，迪斯·獲加令大眾對他信心大增，可惜在[1992年歐洲國家杯中](../Page/1992年歐洲國家杯.md "wikilink")，英格蘭於分組賽中以2和1負得2分的成績，在小組中排行第4，在分組賽中出局，這是迪斯·獲加在國家隊中的低潮。

歐洲國家杯後，由於迪斯·獲加在[-{zh-hans:桑普多利亚;
zh-hant:森多利亞;}-中的表現太差](../Page/森多利亞足球俱樂部.md "wikilink")，又在[1994年世界杯外圈賽中的表現不穩](../Page/1994年世界杯足球賽.md "wikilink")，而後在1993年11月中對[聖馬利諾是當時](../Page/聖馬利諾國家足球隊.md "wikilink")29歲的迪斯·獲加最後一場代表國家隊的球賽，自此之後，迪斯·獲加再沒有披上國家隊的戰衣，迪斯·獲加在國家隊中只在短短5年的生涯。

[Category:英格蘭足球運動員](../Category/英格蘭足球運動員.md "wikilink")
[Category:諾定咸森林球員](../Category/諾定咸森林球員.md "wikilink")
[Category:森多利亞球員](../Category/森多利亞球員.md "wikilink")
[Category:錫周三球員](../Category/錫周三球員.md "wikilink")
[Category:足球後衛](../Category/足球後衛.md "wikilink")
[Category:英格蘭足球聯賽球員](../Category/英格蘭足球聯賽球員.md "wikilink")
[Category:英超球員](../Category/英超球員.md "wikilink")
[Category:1990年世界盃足球賽球員](../Category/1990年世界盃足球賽球員.md "wikilink")
[Category:1992年歐洲國家盃球員](../Category/1992年歐洲國家盃球員.md "wikilink")
[Category:意甲球員](../Category/意甲球員.md "wikilink")
[Category:倫敦人](../Category/倫敦人.md "wikilink")